中國這白痴民族最奇怪就是喜歡大一統,以為大一統是美德

發動統一戰爭，中國史上最白痴行為之一
中國史上，有一種很痴的行為，就是貫穿著整個中國歷史的，一次次的所謂英雄豪傑們所發動的統一戰爭。聽過《三國演義》評書的都知道，此書的開場白就是什麼“天下大勢，合久必分，分久必合”，難道你們沒有感覺到這分分合合的中國歷史很二逼嗎？
中國人腳底下這塊土地，跟遭受的魔鬼的詛咒一樣，天災人禍不斷，縱觀整個中國史，能夠壽終正寢死在自己家床板上的人不多。從小就聽農民起義的故事，一段接著一段，從陳勝吳廣到李自成洪秀全，老師們說這些人都是革命英雄，後來覺得這些老師講課真的不靠譜，但是我也能理解他們，手中的教科書就不靠譜，你讓他們怎麼著啊？
有一個朋友跟我聊天，大罵那些起義的農民，說這些人的起義行為對中國古代的社會生產力和文化進行了一次次的破壞，非常的惡劣。我想了想，說其實這些農民之所以起義，是情有可原的，人家得生存下去啊！不造反得他媽的餓死！你看今天的和諧盛世，你應該能理解當時的農民起義吧？
我告訴我的朋友，其實在古代中國，逼農民起義更二逼的社會動亂是由那些所謂的英雄豪所發動的統一戰爭。這些戰爭的頻繁程度和對社會造成的破壞程度比農民起義有過之而無不及。
農民起義是為了生存而戰，這些統一戰爭純屬是為了二逼的理想而戰了。在中國古代，也不知道是從什麼時候開始，大一統的政治格局，就成為了所有英雄豪傑的最高理想。比如三國時期，好不容易魏蜀吳三國鼎立，你們各自好好的發展生產力，一起促進社會文明的發展進步，多好啊！可是，完全不是那麼回事！三國中人，都絞盡腦汁地在那琢磨著把別人給滅了，完成所謂的霸業。你大爺的！甚麼玩意啊！
除了三國時期，再去看其他的歷史片段，跟三國雷同，一點新意也沒有，英雄們東征西殺，打得頭破血流，就他媽的是為了統一。傻人心智都不健全，你統一別人幹嘛啊？

不要以為中國人很喜歡統一，「統一」只是中國人來掠略和他國的大義和藉口，但其實他們有得獨也會獨，要犧牲的時候，中國人是絕對不想和國家共負一軛的。 #美國來了他們帶路